---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.25.0
date: 2016-08-13
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Загальне

- Для збирання і роботи тепер потрібні бібліотеки Qt &gt;= 5.5

### Attica

- Реалізовано перехід переспрямовуваннями HTTP

### Піктограми Breeze

- Оновлено піктограми розміром 16 пікселів для кращого розпізнавання
- Оновлено піктограми стану мікрофона і звуку так, щоб вони мали однакове компонування та розмір
- Нова піктограма програми «Системні параметри»
- Додано символічні піктограми станів GNOME
- додано підтримку символічних піктограм GNOME 3
- Додано піктограми для Diaspora і Vector, див. phabricator.kde.org/M59
- Нові піктограми для Dolphin і Gwenview
- Піктограми погоди перенесено із піктограм програм до піктограм станів
- Додано деякі посилання на xliff завдяки gnastyle
- Додано піктограму kig
- Додано піктограми типів MIME, піктограму krdc, інші піктограми програм від gnastyle
- Додано піктограму типу MIME для сертифікатів (виправлено ваду 365094)
- Оновлено піктограми GIMP завдяки gnastyle (виправлено ваду 354370)
- Піктограма загальної дії тепер не є пов'язаним файлом, її слід використовувати у digiKam
- Оновлено піктограми labplot відповідно до повідомлення від 13.07, автор — Олександр Семке
- Додано піктограми програм від gnastyle
- Додано піктограму kruler від Yuri Fabirovsky
- Виправлено помилкові файли svg завдяки fuchs (виправлено ваду 365035)

### Додаткові модулі CMake

- Виправлено включення, якщо немає Qt5
- Додано резервний метод для query_qmake(), якщо не встановлено Qt5
- Забезпечено таку саму поведінку ECMGeneratePriFile.cmake, як і у решті ECM
- Змінено бажане розташування даних Appstream

### KActivities

- [KActivities-CLI] Реалізовано команди для запуску і припинення роботи простору дій
- [KActivities-CLI] Реалізовано встановлення і отримання даних щодо назви, піктограми і опису простору дій
- Додано програму із інтерфейсом командного рядка для керування просторами дій
- Додано скрипти для перемикання на попередній і наступний простій дій
- Реалізовано повертання індексу разом із ітератором для методу вставлення до QFlatSet (виправлено ваду 365610)
- Додано функції ZSH для зупинення та вилучення просторів дій, які не є поточними
- Додано властивість isCurrent до KActivities::Info
- Реалізовано використання сталих ітераторів під час пошуку простору дій

### Інструменти Doxygen KDE

- Багато поліпшень у форматуванні виведених даних
- Mainpage.dox тепер має вищий пріоритет за README.md

### KArchive

- Реалізовано обробку gzip у декілька потоків (виправлено ваду 232843)
- Реалізовано належну обробку каталогів, навіть якщо встановлено помилковий біт прав доступу (виправлено ваду 364071)

### KBookmarks

- KBookmarkGroup::moveBookmark: виправлено повернуте значення, коли пункт вже перебуває у правильній позиції

### KConfig

- Додано стандартні клавіатурні скорочення для DeleteFile та RenameFile

### KConfigWidgets

- Додано стандартні дії DeleteFile і RenameFile
- Реалізовано смужки гортання на сторінці налаштовування, якщо це потрібно (виправлено ваду 362234)

### KCoreAddons

- Реалізовано встановлення відомих ліцензій та їхній пошук під час роботи (виправлено регресію, ваду 353939)

### KDeclarative

- Реалізовано справжнє надсилання valueChanged

### KFileMetaData

- Реалізовано перевірку xattr під час кроку налаштовування, інакше збирання може завершитися помилкою (якщо немає xattr.h)

### KGlobalAccel

- Реалізовано використання D-Bus klauncher замість KRun (виправлено ваду 366415)
- Дії jumplist запускаються тепер за допомогою KGlobalAccel
- KGlobalAccel: виправлено блокування під час виходу у Windows

### KHTML

- Реалізовано підтримку визначення радіуса рамки у відсотках
- Вилучено версію із префіксом для властивостей радіуса для тла і рамки
- Виправлено чотиризначну функцію скороченого конструктора
- Реалізовано створення рядкових об'єктів, лише якщо їх буде використано

### KIconThemes

- Значно поліпшено швидкодію makeCacheKey, оскільки це критичний елемент у пошуку піктограм
- KIconLoader: зменшено кількість дій з пошуку під час визначення резервних варіантів
- KIconLoader: значне збільшення швидкості для завантаження недоступних піктограм
- Тепер рядок пошуку не спорожнюється після перемикання категорій
- KIconEngine: виправлено QIcon::hasThemeIcon, який раніше повертав лише true (виправлено ваду 365130)

### KInit

- KInit адаптовано до Mac OS X

### KIO

- Виправлено KIO::linkAs() так, як це вказано у документації, тобто реалізовано повернення помилки, якщо призначення не існує
- Виправлено KIO::put("file:///шлях") так, щоб бралися до уваги umask (виправлено ваду 359581)
- Виправлено KIO::pasteActionText для порожнього запису призначення та для порожньої адреси
- Додано підтримку для скасовування створення символічних посилань
- Реалізовано пункт у графічному інтерфейсі для налаштовування загального MarkPartial у допоміжних засобах KIO
- Виправлено обмеження у 99 КіБ у MaxCacheSize
- Додано кнопки керування буфером обміну на вкладці контрольних сум
- KNewFileMenu: виправлено копіювання файла шаблону з вбудованого ресурсу (виправлено ваду 359581)
- KNewFileMenu: виправлено створення посилання на програму (виправлено ваду 363673)
- KNewFileMenu: виправлено пропозицію щодо нової назви файла, якщо файл вже існує на стільниці
- KNewFileMenu: забезпечено надсилання сигналу fileCreated() для файлів desktop програм
- KNewFileMenu: виправлено створення символічних посилань із відносним призначенням
- KPropertiesDialog: спрощено використання панелі кнопок, виправлено поведінку у відповідь на натискання Esc
- KProtocolInfo: реалізовано повторне наповнення кешу для пошуку встановлених протоколів
- KIO::CopyJob: портовано на qCDebug (із власною областю, оскільки можливі значні обсяги виведення даних)
- KPropertiesDialog: додано вкладку контрольних сум
- Реалізовано спорожнення адреси до ініціалізації KUrlNavigator

### KItemModels

- KRearrangeColumnsProxyModel: виправлено оцінку у index(0, 0) для порожньої моделі
- Додано спорожнення вбудованих кешів у KDescendantsProxyModel::setSourceModel()
- KRecursiveFilterProxyModel: виправлено пошкодження QSFPM через фільтрування сигналу rowsRemoved (виправлено ваду 349789)
- KExtraColumnsProxyModel: реалізовано hasChildren()

### KNotification

- Батьківський елемент sublayout тепер не встановлюється вручну, це усуває попередження

### Бібліотека Package

- Реалізовано успадковування ParentApp з додатка PackageStructure
- kpackagetool5 дозволено створювати дані appstream для компонентів kpackage
- Уможливлено завантаження файла metadata.json з kpackagetool5

### Kross

- Вилучено невикористані залежності KF5

### KService

- applications.menu: вилучено посилання на невикористані категорії
- Реалізовано обов'язкове оновлення обробника Trader із джерел yacc/lex

### KTextEditor

- Усунено подвійний запит на перезапис файла, якщо використовуються системні діалогові вікна
- Додано синтаксичні конструкції FASTQ

### KWayland

- [клієнт] Використано QPointer для enteredSurface у Pointer
- Розкрито геометричні параметри у PlasmaWindowModel
- Додано подію geometry до PlasmaWindow
- [src/server] Реалізовано перевірку того, чи має поверхня ресурс, до надсилання вхідної точки вказівника
- Додано підтримку xdg-shell
- [сервер] Реалізовано належне надсилання зняття позначення до вхідної точки фокусування клавіатури
- [сервер] Поліпшено обробку конфігурації без XDG_RUNTIME_DIR

### KWidgetsAddons

- [KCharSelect] Усунено аварійне завершення роботи, якщо пошук виконується без наявного файла даних (виправлено ваду 300521)
- [KCharSelect] Реалізовано обробку символів поза BMP (виправлено ваду 142625)
- [KCharSelect] Оновлено дані kcharselect до Unicode 9.0.0 (виправлено ваду 336360)
- KCollapsibleGroupBox: реалізовано зупинку анімації у деструкторі, якщо продовжується робота
- Оновлено до палітри Breeze (синхронізовано з KColorScheme)

### KWindowSystem

- [xcb] Забезпечено надсилання сигналу compositingChanged, якщо повторно створюється NETEventFilter (виправлено ваду 362531)
- Додано зручний програмний інтерфейс для визначення системи керування вікнами і платформи, що використовується Qt

### KXMLGUI

- Виправлено обмеження мінімального розміру (обрізання тексту) (виправлено ваду 312667)
- [KToggleToolBarAction] Реалізовано враховування обмежено action/options_show_toolbar

### NetworkManagerQt

- Реалізовано типове використання WPA2-PSK і WPA2-EAP під час отримання типу захисту із параметрів з'єднання

### Піктограми Oxygen

- Додано application-menu до oxygen (виправлено ваду 365629)

### Бібліотеки Plasma

- Збережено сумісний слот createApplet з Frameworks 5.24
- Усунено подвійне вилучення текстури GL у мініатюрі (виправлено ваду 365946)
- Додано домен перекладу до об'єкта QML фонового зображення
- Усунено вилучення аплетів вручну
- Додано kapptemplate для фонового зображення Плазми
- Шаблони: шаблони тепер реєструються у власній категорії верхнього рівня, «Plasma/»
- Шаблони: оновлено посилання на вікі techbase у файлах README
- Визначено, що packagestructures Плазми розширює plasmashell
- Реалізовано підтримку розміру для додавання аплетів
- Визначено PackageStructure Плазми як звичайні додатки PackageStructure KPackage
- Виправлення: оновлено приклад config.qml фонового зображення Autumn до QtQuick.Controls
- Реалізовано використання KPackage для встановлення пакунків Плазми
- Реалізовано передавання QIcon як аргументу до IconItem::Source
- Додано підтримку накладок до IconItem Плазми
- Додано Qt::Dialog до типових прапорців з метою задоволення QXcbWindow::isTransient() (виправлено ваду 366278)
- [Тема Плазми Breeze] Додано піктограми network-flightmode-on/off
- Реалізовано надсилання сигналу contextualActionsAboutToShow до показу меню contextualActions аплету (виправлено ваду 366294)
- [TextField] Реалізовано прив'язку до довжини TextField, а не довжини тексту
- [Стилі кнопок] Реалізовано горизонтальне центрування у режимі «лише піктограми» (виправлено ваду 365947)
- [Контейнер] Реалізовано враховування HiddenStatus як стану низького рівня
- Додано піктограму kruler для лотка системи від Юрія Фабіровського
- Ще раз виправлено прикру ваду «показ діалогових вікон на панелі керування задачами»
- Виправлено показ «?» на піктограмі доступності бездротової мережі (виправлено ваду 355490)
- IconItem: використано кращий підхід до вимикання анімації під час переходу з невидимого стану до видимого
- Реалізовано встановлення типу вікна підказки у ToolTipDialog за допомогою програмного інтерфейсу KWindowSystem

### Solid

- Реалізовано обов'язкове оновлення обробника Predicate з джерел yacc/lex

### Sonnet

- hunspell: спрощення коду пошуку словників, додано каталоги XDG (виправлено ваду 361409)
- Спроба незначного виправлення використання фільтра мов для визначення мови

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
